民怨爆發！日本政府：武漢肺炎在我國並未流行

〔即時新聞／綜合報導〕新型冠狀病毒（武漢肺炎）疫情延燒，日本已有超過30例確診，昨（13）日晚間更傳出死亡案例。對此，日本政府今日發佈新聞稿，除了呼籲民眾勤洗手預防疾病，也表示「尚不認為新型冠狀病毒在日本是一種流行病」。不過相關言論卻遭日本網友罵翻。

日本厚生勞動省今日發布新聞稿表示，昨日增加了數起確診病例，甚至在神奈川有一位80歲婦人去世，許多民眾對此感到擔憂，政府將積極進行病學調查，追蹤與病患有近距離接觸的民眾，並與專家討論必要措施。

厚生勞動省呼籲民眾應常洗手，避免去人多之處；並在有咳嗽、打噴嚏情形時視情況戴口罩，或用衣服、袖子遮住口鼻。另外，老年人或本身有疾的民眾應特別注意，若擔心染病，應向諮詢中心諮詢。

最後，厚生勞動省表示，目前日本尚不認為武漢肺炎是一種流行病，並再次呼籲民眾勤洗手、避免去人多之處以預防感冒、流感；另外，若曾出入過中國浙江、湖北省，或與當地人接觸者，應提早通報配合醫院檢疫。

相關言論一出日本網友在推特上罵翻「我們現在感染人數是世界第二！」、「感染人數還在增加，若您說錯了，經濟將會崩潰」、「這個消息的用意是什麼？我不明白」、「不要再騙了！」、「危機狀況處理太差勁了」、「說這種話來平息輿論？」

日本今日連增數起案例，多名計程車司機遭感染。有日本學者憂心新型肺炎已在城市中傳播並進入新階段。

懶人包: 爆咗先算啦-,-

原來唔係日本人唔理
係得日本政府on9

同香港政府差唔多

咁今期流行啲咩？

橫店都係爆
爆勁d lo

日本民怨開始大

日本人：AKB選舉更重要

日本班人上網講就凶狠。上街！不了，要排珍珠奶茶

將日本唔封關同日本奶共掛钩

香港成個版喺度都唔識執生

Akb out咗好耐
依家興乃木坂

可能日本同大陸一様有人口老化問題，所以需要一場大瘟疫。

日豬： j acg緊要d ,政治 不了

係人民幣呀
奶啦㗎仔
出啲力奶啦

似曾相識

椎名林檎

明顯依家殺到埋身先醒

問古仔

安倍條左膠對支支那大愛要還架...

唔俾你生cancer㗎？

支持日本封關

你條左膠真係唔識㗎喎

我話緊古天樂新廣告呀
椎名林檎啲碟我齊過你

各地ON9正苦

等睇

光復日本 時代革命

流行性感冒

安倍是右派
縱觀整個日本政壇 安倍已經是最有能的人了
之前每年換一個首相 政局更加混亂
日本經濟低迷數十年 這幾年有了起色靠的就是中國游客
一切都是經濟考量 現在就是在賭博

AKB都無搞選舉啦

流行咗先算啦

勇武先鋒

沒爆沒爆 奧運要緊

半年前班好撚多日豬屌鳩我地嫁

真呀唔感染50%人
死25%人
都叫冇事
仲可以信政府

打瘟疫公司感染幾十人係咩事都唔會發生

今期流行

木板有咩好奶

咁香港未反送中前未又係一街港豬
大把人殺到埋身先會醒

共坂不了

我從來都唔聽秋叔任何嘢

港豬日豬唔會理國家大事
之前日本班友擺到明屌㭍我地，好似藍屍咁

每次啲人講林鄭我都諗起哩個gif

佢只係傀儡

肺炎大流行wwwwww

輸出革命?

毒船
有死亡個案
多區有病例
點解仲唔識驚

同埋撞正東京奧運 佢一封中國 奧運既收入減少一半

咁樣發展落去下場會好慘烈

日本仔不嬲垃圾，點似得我地連登仔咁有危機意識

咪臭係
同埋上網鬧既咪又係少數
出面成班係度奶奶奶
而家日本都唔知有冇一半人有戴口罩既習慣

山崎賢人

留名睇大和人殺支那人

日本奶共奶到傻撚咗

一齊黎睇下今日日本TWITTER 熱門係乜:

日豬真係冇得救

日本政府官僚同跟程序係世界第一。佢地覺得慢工出細貨先係王道

天災人禍WFC

大咗肚先算啦

睇死班日豚唔會反抗啦

一尻樣

橫店有爆咩
唔係話照開拍戲？

諗多左日本嬲極都只會係鍵盤民怨

姐係咩？利申唔識日文

全國上下唔做日豬全面排支

#1 朱古力俳句
#2 手遊角色
#3 唔知咩活動
#4 VTUBER LIVE
#5 #6 SixTone新歌
#7 唔清楚
#8 FF7
#9 NEWS LIVE TOUR2020 STORY

一個都唔關肺炎事

好多都係情人節個啲野

山口二矢
我男神

安倍奶共狗黎 睇佢啲政策，仲要搞乜中日文化大屎

佢咪唔好封囉 東京已經有兩單 繼續奶共 到時運動場可以用黎做隔離營

人民幣

懷疑日本想整死d老野

日本人而家咁政治冷感 打醒吓佢哋都好

人民幣真香

支那，多謝小日本支持🙊

日本人肯起身反抗未

日本政府：流行左就會理 , 大家放心

it's time to

嗰d係強國扮日本人用日文

人命重要啲定奧運重要啲吖？
佢唔延期其他國家都未必畀啲運動員去啦
培育奧運選手要咗咁多人力物力
去一次中武肺隨時肺功能冇曬成個運動員生涯玩完
個朵仲會臭埋
邊個係上策其實唔係咁難分

Akb48

慳返唔少年金，梗係想啦

架仔政府想食兩家茶禮？唔係咁易架

次次都用呢個做藉口
事實上日豬就唔理你
普通架仔就九成都屌㭍你

垃圾奶共國家，安倍你仆街啦

食鬆餅比較重要

排名直追支那！！

日本人，反抗！

簡單，封支那人同香港人

on9 真係冇藥醫
班日本人針唔吉到肉唔識痛

好心就封關啦

珍珠奶茶? 應該同政府玩珍珠港

等班撚樣受下就岩，平時政治冷感

安倍今鋪應該都落硬台

怎麼可以預防流行性感冒？

佢再唔封支那遲早成個黨都賠埋

好慘

再係咁落去遲早都變流行

日本鬼子陪葬 中國又贏

奶共

係咪痴線
人命緊要定幾百億緊要

我見5ch有人話當地超市開始多人買好多嘢
聽日星期六有可能會爆買
又有人傾緊買一個月糧

絕對要

Sad but true

好中

日本都奶共奶到傻撚咗 唉

瀨共就要預咗

奶共本色盡現

日豬政治醒覺，大日本帝國復興

日豚晒鳩氣

淋病死左
就會有淋病2.0

日本政府同香港政府邊個on9啲
不過算鳩數啦 日本人都唔撚會反抗

笑咗

明明 安倍 一向都係對支那最強硬

近期發生咩事?? 定 安倍 都有左肺炎??

有冇link

日本想追緊坡仔嘅第二位？

山川異域
日月同天

等睇切腹

佢似有腦炎多
安倍第一次做首相係反支
安倍第二次就GDP行先 俾支那任上

佢一樣係無能。安倍之前做過一次首相。話頂唔順做到精神失常 落佐台

其實小泉順一郞先呢廿年最有能力

計埋郵輪一早第二

今日香港第一個零售界別”企業”工會，H&M香港員工工會正式成立！

呢場圖好正
全世界都在外面笑緊支那

反而日本就走入去探病, 驚自己死都唔別快咁

日本社運復活

冇可能

智利仔

認真答你：東京奧運

mayuyu呢

中左禽流感

留名等睇日本反華

全球反亞裔就似，東亞88

翻譯做日文send返比日本人睇

啲有親同「保留」咗所謂濃厚支那文化嘅亞洲國家都係仆街

日本廢儒國家。
奴性。

會喺2ch鍵盤暖氣開火

見到日本開啲貢茶多人到

排隊飲數化劑 奶精 笑死。

去一轉2ch就知班架仔暴徒前暴徒後咁屌鳩我地

9成人未撚出過國見識過世面
係咁上下嫁喇

自民黨啲政客收支那共匪好多錢⋯⋯

安培以前都好叻仔架，今次分分鐘畀人趕落台都有。

奧運

奶閪好撚過啦戇鳩